%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zhc\_Szinek}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.035\textwidth}|p{0.915\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C} - Szinek} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon konzolos alkalmazást strukturált módon, mely egy tálba összeöntött különböző színű golyók közül történő sorsolást szimulál.} A golyók színe kék, zöld, vagy piros lehet, melyet valamilyen egész számmal reprezentálunk. }\\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{Console Application} projektet Code::Blocks környezetben. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen. \\
		\hline
		2 \textit{(6)} & Írjon \texttt{int beolvas(char *nev, int min, int max)} deklarációjú függvényt, mely a konzolról beolvas egy \texttt{min} és \texttt{max} közötti egész értéket, és visszatér vele. A felhasználótól az adat bevitelét a \texttt{nev} kiírásával kérje. Ha a beírt érték nincs a megadott intervallumban, értesítse a felhasználót, majd kérje újra a bevitelt. \\
		\hline 
		3 \textit{(8)} & Készítsen \texttt{int sorsol(int kek, int zold, int piros)} deklarációval rendelkező függvényt, mely véletlenszerűen kisorsol egy golyót, figyelembe véve, hogy a tálban jelenleg \texttt{kek} darab kék, \texttt{zold} darab zöld, és \texttt{piros} darab piros golyó van.\\
		\hline
		4 \textit{(10)} & A \texttt{void gyakorisag\_szamol(int kek, int zold, int piros)} deklarációjú függvény paraméterként a tálban kezdetben lévő mennyiségeket kapja meg. Ezután lépésenként kisorsol egy új golyót a \texttt{sorsol} függvény segítségével, majd kiszámítja a már kisorsolt golyók között az egyes színek relatív gyakoriságát, és az információt kiírja a konzolra. A függvény annyi lépést hajtson végre, hogy az összes golyót kisorsolja a tálból. \\
		\hline
		5 \textit{(6)} & A program \texttt{int main()} függvényében kérjen be a felhasználótól a kék (5-10), zöld (7-13) és piros(5-9) golyók számát a megadott intervallumokban. Ezután a \texttt{gyakorisag\_szamol} függvény segítségével sorsolja ki az összes golyót. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}